【大雨警報】與一道低壓槽相關的強雷雨帶正靠近本港 （2020/6/6）

大雨警報：2020年6月6日
此帖文討論期：大雨影響完結為止
【註】 發出大雨警報，表示本港大部分地區可能受持續大雨影響。 此帖文為短期性質，當取消大雨警報後會隨即停用。 為使大家有一個良好舒適的瀏覽環境，請不要使用簡體中文貼文、提及力場或洗版，謝謝合作。 請勿直接張貼會自動更新的氣象圖片，請把圖片上傳至儲存空間後再轉貼在貼文上。謝謝。 以下圖片會自動更新。
請關注氣象巴打•高登氣象台最新動態

﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏
◤參考網頁
◆ 實時天氣照片：
◆ 閃電戒備服務：
◆ 閃電雷達圖像：
◆ 香港雷達圖像：
◆ 深圳雷達圖像：
◆ 中國雷達圖像：
◆ ECMWF數值預報：
﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏

▲ 香港256／128／64公里雷達

▲ 實時天氣照片

▲ 本港分區氣溫／濕度/海平面氣壓

▲ 本港風向及風速／最高陣風/能見度

▲ 衛星雲圖

又冇行雷閃電又冇雨，睇雷達先見到好勁

沙田好大

點解咁大雨可以一d風都冇

青衣有一點紅

港島好安靜 平行時空

有少少隆隆聲 不過冇雨

好大雨

隱約見到紅波

好勁

大埔好嘈
越黎越近

荃灣好大聲雷

大埔狂閃喎師兄

以為爆炸

好大聲

所以咪好嘈

大聲到

大聲到差d跌部電話落屎塔

東涌橫風橫雨
係咁閃電

x2

沙田區一樣

但唔夠荃灣青衣慘，次次都中

以為美軍來了

勁撚大聲

附近好似雲對地劈咗兩次
勁大聲

馬鞍山聽到N下雷暴爆炸聲

大埔係咁閃

嚇死我了 雷聲好恐怖。。

啲雷聲好恐怖

大埔雷聲未停過

前幾年有晚閃電超過2千次

黃雨未

黃咗十世

香港天文台在 00 時 40 分發出黃色暴雨警吿信號。

劈撚死林鄭

記得呀
閃光冇停過, 不斷閃突然幾下閃得勁就伴隨爆炸聲

又爆多幾次

不過到而家都有冇人發明過將D雷電變電力咁用？

要行雷行到幾時 想訓

沙田jm9

咁大電流一下子點儲能，技術解決唔到

太短暫同高壓？

藍田好靜

預料高達每小時80公里或以上的強陣風吹襲香港。 (05-06-2020 23:25)

局部地區大雨報告：荃灣區的雨勢特別大，在上午1時10分的過去一小時錄得超過70毫米雨量，有可能出現嚴重水浸。(應採取措施) (06-06-2020 01:15)

好
大
雨...

港島平行時空，乜事都冇，但係睇見你地嗌晒救命

想請教下大家
聽朝約咗人行山
係咪可以取消得

荃灣11點9左右突然落狗屎
搭緊巴士幾驚炒車

好多一條條閃電

就算唔落雨個地都濕晒，梗係取消

沙田

行乜撚吖濕到仆街
聽朝隨時未落完

好想睇
Tko風平浪靜 雨都冇一滴

清楚見到晒港九

馬鞍山D閃電冇停過

安全起見都係
地下又濕晒

溫馨提示：唔需要詳細講自己住邊

馬鞍山行雷行得好勁
每2秒1個雷聲。。。。

差唔多到㗎喇

港島：
風平浪靜

啲閃電同雷好撚恐怖
一落車跑返屋企
個天好似爆炸咁

荃灣落到痴咗線

感覺勁過晒上次紅雨

世界大戰抹黑宇宙了can you feel ?

啲雷勁大聲 咕嚕咕嚕咁樣

點解得一點紅咁搞笑

個天閃到好似開左燈咁

發生咩事

飛機都暫停降落 不過繼續起飛

你想仆街死可以繼續既

有女就繼續

港島:雷聲都未有

觀塘閃電無停過但完全無聲

係咁閃

好正 不停閃 等左好耐

好快紅雨

瘋狂閃電行雷
個雷雨雲好近

個閃電位置轉去雲間閃電會lag機

屌
掛住上連登有隻窗未關實

荃灣係咁閃閃閃啲雷又大聲
冇教好訓

大埔係咁行響雷

屌 我隻狗驚到震撚晒

港島九龍表示望過黎新界嗰邊好似夜總會開緊party咁

自己就乜撚都冇 雨又冇 雷聲又冇 仲好撚熱

閃到醒左瞓唔返

好大風

馬鞍山落得勁密...有時勁好太陽一個鐘後就落雨...

Thanks bro
取消咗了

開住冷氣都好大聲

【6月6日01:30】紅色暴雨警告信號現正生效。暴雨可導致嚴重水浸和交通擠塞，請注意安全。

紅

Same又瘋狂閃

麻甩佬咋
取消咗了

天文台在上午1時30分發出紅色暴雨警告信號。

表示香港廣泛地區可能或已錄得每小時50毫米的大雨，而且雨勢可能持續。

好閃呀頂
想訓

平時行雷冇咁頻 依家冇停過咁

有內幕消息？

【6月6日01:30】紅色暴雨警告信號現正生效。暴雨可導致嚴重水浸和交通擠塞，請注意安全。

Red Rainstorm Warning Signal is in force. Heavy rain could cause serious flooding and traffic congestion. Stay safe.

最新天氣消息：

#紅雨 #天文台 #注意安全 #水浸

有事唔好又叫消防

機場ATIS arrival有特別嘢聽

雷聲好恐怖

閃撚到天滅中共港共

無咩既，測試下係唔係孝順仔啫。

而家紅雨鬆手左

話說今年掛咗幾多次暴雨信號?

好嘈呀係咁行雷，點撚樣訓呀

閃得咁密

激光表演

what????

深夜無咩所謂啦

Week day

最緊要返工

光到好似日頭咁

紅黑紅紅黑

紅雨了

好嘈
點訓

太嘈瞓唔到嘅巴打注意，你地有十幾分鐘空檔，要瞓就趁依家，又有pat嚟緊

閃光獅子山

係度讀notam

呃人，仲響緊。

website??

岩岩無聊過頭上網睇下，

好多都話要D又勁又粗，要頂得住大Wk先做到....

聽朝會唔會都行雷

港島又完美避開

可能你未到，應該有十分鐘個天會冷靜少少

黑雨

咪撚自爆啦

港島一滴水都冇, 但個天閃到呢唔講以話我係disco

仲要冇風

你唔知電話有得打咩

兩三秒閃一次閃光燈咁

係馬交飛緊過嚟

天文台在6月5日下午11時25分發出雷暴警告，有效時間至今日上午3時正，預料香港有狂風雷暴。
預料高達每小時80公里或以上的強陣風吹襲香港。

在過去一小時，本港錄得超過2000次雲對地閃電。

雷暴發生時，請採取以下預防措施：

1. 留在室內。在室外的人士應儘快躲入建築物內。

2. 切勿站立於高地或接近導電的物體、樹木或桅桿。

3. 提防強陣風。留心被飛散或墜落物件擊中。

4. 在高速公路或天橋上的駕車人士應減低車速，提防強陣風吹襲。

於 2020 年 6 月 06 日 01 時 35 分 發 出

九龍撚表示外面係一滴雨都無
但個天瘋狂閃

個notam好耐架喇喎

dllm

依家係戶外真係要遠離不孝子

我枝木結他 比個雷掂一掂 比電結他

31412820
31412705

後面數字係佢地個frequency嚟

我天文台app仲收到強風警告,話有80公里以上嘅強陣風吹襲, 但係我望出窗口一滴風都冇

........IDk

好幽默呀你

一係一黑一係劈死林鄭

雲底高度100米

係地盤開緊工
今獲真係含得撚橡皮糖

我無話去啊，問一問啫
取消咗了

上個禮拜六又係紅雨

岩岩電箱先跳完掣
呢種天氣真麻煩

將軍澳港島地下係乾

我以為落雨先有787嗰個，好耐冇留意

有道理

一係黑雨一係劈死林鄭

屌又係放假落雨

呢個鐘數仲未收工？

屯門同荃灣中間有空位俾你地瞓，唔使等馬交咁遠

都痴孖筋, 新界落狗屎, 港九同將軍澳平行時空, 塊地乾到你唔講唔知而家係紅雨

undefinedCundefined-undefinedFundefinedNundefinedOundefinedHundefined?

道路地盤
有啲夜晚先開得工

辛苦了

個年好深刻，不嬲由細到大都唔怕行雷聲，
個次真係勁到好似下秒會爆入屋咁，淆到

C-FNOH?

企地盤正中央, 向天舉高隻中指, 試驗下劈唔劈得中

要用眼罩

唔記得關窗
今次仆街了

港島一滴雨都無，風都無陣，水都無滴，唔講真係唔知紅雨

閃到開記招咁款
啲雷聲響撚到仆街

新界北部水特別報告

咁多閃電, 我要求唔多, 我只希望其中一道閃電兜嘢劈落去白粉強嗰天靈蓋度

集氣

屌你新界係咁放閃光彈

新 界 北 部 ， 尤 其 是 八 鄉 及 錦 田 一 帶 ， 正 受 大 雨 影 響。 在 過 去 1 小 時 ， 該 區 錄 得 超 過 70 毫 米 雨 量 。

望到九龍嗰邊遠處好似有舊好厚嘅雲，仲好閃下

大西北又準備食紅波

港九白雪雪嘅紅雨
今次真係要紀錄低

第三個星期六落雨屌

黃雨/紅雨其實達唔達標？
睇雷達九龍港島都唔太中

d 閃電冇停過，個天好光

吹氣橡皮艇又出動撐船出去買早餐

港島開始有少少風，有極少雨

你咁樣係唔會令到我驚㗎.jpg

九龍得嗰天閃閃下雷聲都冇

九龍一滴雨都冇

界限街以南……

聽朝起身如果新界紫晒而港九白色就大奇蹟

今期嘅不孝子分佈圖集中喺沙田

2020 年 6 月 6 日 00 時 30 分 至 2020 年 6 月 6 日 01 時 30 分，各區錄得的雨量如下：
地區 雨量 (毫米)
荃 灣 7 - 95
沙 田 0 - 61
大 埔 2 - 56
元 朗 10 - 51

幾區都先後達70mm/h

其實呢而家啲初夏梅雨季節呢, 痴文宣係咪應該黐返層透明膠上去呢？ 成日好驚大雨會沖爛曬

大家投票
紅雨達標
紅雨唔達標

95.........

有黃波嘗試衝入九龍

望到九龍嗰邊好閃下關窗先

九龍開始落雨

冇事嗰d應該趁依家去瞓，如果唔係就變咗佢地咁成班閃到盲

屯門擇界冇黃雨

港島有少少微雨

係咁閃電 但係一滴雨都冇

港島 平行時空

正啊
最好閃多啲

閃過明星記者會

宜家果波好似掃緊屯門

加多啲爆炸最好！！！

雷聲減弱左，終於訓得

慘 我呢度一滴雨都無 平衡時空

頭先少少雨粉，望到九龍一舊黑雲係上空，下面白色一遍，好閃下

原來學校氣象站有公開雨量數據

平行時空中既平行時空

過膠睇下佢地點撕

港島冇雨得雷

我嗰頭開始落雨了

我呢邊雷都無
利申等緊大雨嚟到 有background music好訓啲

頭先落咗陣，唔大雨，好快停咗

旱天雷冇停過

好似好少掛紅雨但九龍/天文台可以冇咩雨
通常都調轉出紅雨係因為九龍港島落大雨，新界反而一滴雨都冇

頭先閃到仆街，依家啲雨嘈到仆街

雷又冇 雨又冇 得啲唔光嘅電閃閃下

都唔刺激嘅

呢邊完場了 好似係

點訓呀大佬

閃撚到盲左

荃灣仲係好大雨

有冇話幾點會完

大西北cls

旺角係咁落
無遮收唔到工

自從某次新界倒到阿媽都唔認得都係出黃雨(定冇出?)俾人插到飛天之後
新界落大少少都會黃雨或者更高
但係同一時間界限街以南+港島係可以一滴水都冇

嚇鳩死 好撚嘈

香港行雷閃電落大雨其實係假新聞

屯門閃光燈feel

好撚大雨

黨鐵仲要員工去露天線check路軌

係咪會落足一晚

又閃過

因為而家喺淩晨 如果係日頭頂盡黃雨

用256雷達睇 暴雨走廊又黎料

澳門西面又爆
咪再嚟

觀塘無雨

好似降左溫 有d凍 熄唔熄冷氣好呢

又粗又長

屯門頭先光到仆街
依家黑到出面街燈都好似冇著咁

我都係想瞓覺啫

啱啱勁撚大聲 嚇死

留個念

你點影的

4 5點走唔甩，後面仲有pat雨區黎緊

Unlimited Power

九龍撚表示雨都冇滴,乜雷聲都冇

快撚啲電撚死林鄭個臭閪

港島撚零雨

又黎料

好幼喎

有冇人知天文台點check到d電劈去邊

CLS 以為爆炸

有閃電探測站

港島東無雨

在 過 去 一 小 時 ， 本 港 錄 得 超 過 3000 次 雲 對 地 閃 電 。

聽日想去沙灘係咪可以慳返

雷警去到6點

可以改玩屋企嗰盆貓砂

除左雲對地仲有咩閃電?

雲間

港島南有雨區發展＆北移

雲間閃電

好撚嘈啊屌你老母

又瘋狂閃
不過依然冇雷冇雨

新界嗰pat好似自爆緊
真係唔使瞓

去沙灘會濕
落雨又會濕
點解唔去？

傻啦啲雷劈撚死你啊
留返喺屋企啦

又雷又電又雨
點撚瞓

望出窗個天黑到有層layer咁
連街燈都冇光咁

好辛苦

上午1時15分至2時15分，各區錄得的雨量如下﹕
地 區雨 量 (毫 米)*
大 埔12 - 63
屯 門7 - 61
荃 灣5 - 59
西 貢0 - 58
沙 田7 - 52
元 朗0 - 43
北 區4 - 42

累計兩區黑
五區>=紅

錦上路大雨到
震撚醒咗

我嗰邊得激光show

旺角冇雨

姐係會到果邊落？

雨都無滴

已經拉晒窗簾
但啲罅位都見到閃光

+1

係 南區應該落緊了

睇埋澳門以西嗰pat 今晚應該

屌 閃到無停過 強戰世界咁

閃到瞓唔到

好多年前好似有晚係2萬幾次閃電

突發！有冇人依加露緊營？

真係唔知點幫佢

如果cover埋九龍應該會上黑

上帝開咗閃光燈唔記得閂
依家每秒都喺度閃緊

2010年9月8 日？

好撚驚 唔敢沖涼

頭先上咗青欣山影閃電

一般可以露營地方(規劃咗嘅)都應該係安全唔會俾雷劈到，主要係怕營個位起得唔好，例如咁啱起喺低窪，咁嘅情況下重新整過個營都可能要成個鐘如果冇即時危險嘅話唔好亂郁係最好
利申: 二級山藝

諗起早幾日澳門西面持續咁既雨勢同閃電落左一日
究竟係乜撚野情況
真係會陸沉

男人老狗都驚

入去同佢講啦

好快黑雨

上次露營又係撞啱落大雨，不過嗰晚預咗落雨就喺相對高處紮營仲有棵樹頂到下雨，不過係啲雨嘈到瞓唔到同滲水多，如果低窪紮營真係自求多福

好恐怖係咁閃啲雨係咁啪啪聲落係冷氣機到

雨量達標
但廣泛性未達標喎

睇雷達應該好快就黑雨

仆街我本身諗住入去留，點知打完就出咗

黑

0255 黑色暴雨警告

對上一次已經3年前

Official 0255黑雨

【6月6日02:55】黑色暴雨警告信號現正生效。由於天氣情況惡劣，市民應留在安全地方暫避 。

Black Rainstorm Warning Signal is in force. Because of inclement weather conditions, you are advised to take shelter in a safe place and stay there.

最新天氣消息：

#黑雨 #天文台 #注意安全 #水浸 #留意交通情況

黑了

冇記錯係咪17年5月？

Black

大公：香港又出現黑暴

港島東岩岩先黎就上埋黑雨

終於黑雨

估唔到第一個黑雨咁突如其來

不意外

屋企停左雨

夜晚先黑雨

個天唔黑點黑雨

就黎盲

港九都中黃雨區

仆街隻眼望住個天突然閃電勁光依家隻眼痛

好似去咗disco

black block

葵青區大雨到仆街，完全睇唔到對面，橙色一片
希望 d雷炸撚死班狗官

落到狗屎咁

而家到邊區

共產黨殺到嚟港九新界冇得避

將軍澳光到

閃到好似日頭咁
一唔閃 最多3秒 又繼續閃

而家半場休息

又一城會唔會表演緊水舞間

想問吓有冇人仆街到依家嗌外賣

好閃呀

好嘈好閃好大雨

好閃

香港將會有大事發生

雷聲好大

依家仲有外賣叫咩

影閃電影到被困天橋

Sir this way

竟然

等第二波

半夜入唔倒又一城睇

刁上帝發怒了

請注意安全

Pro

雷神係咪發緊脾氣

注意安全呀巴打

攝影地點咁熟口面嘅?

聽日又有車展

東區嚟料

雷聲響到

stop

嘈撚醒哂

好嘈 樓上唔好爆位置
已發現Mon post 狗

又一城學乜人搞車展
整個防潮博覽會仲好啦

新界北一定水浸好厲害
成兩個鐘都係喺黃色雨區入面無停過

康盛天橋？

將軍澳閃到

仲使唔使投票？

係呀

雖然咁講認真L咗
但見到橫風橫雨又不停閃 我慶幸自己呢一刻有瓦遮頭舒舒服服攤住咗
希望露宿者同流浪動物都平安無事

流浪貓

有冇機會hold到聽朝，唔想返工

勁大雨，俾雷轟醒咗，訓唔返

黃大仙皇天擊殺中

暴雨走廊上到150mm了

後悔一點果陣冇訓 家陣完全唔知點先訓到 聽日仲要返早

有冇新圖睇

好撚正 最鐘意e種天氣

九龍城狂閃，閃到醒哂

要咩圖

放心會聲返

邊個渡雷劫

黑色解除兩個鐘內要返到公司，唔會唔洗返

浸哂d英國品牌

真唔知佢地點算好...

豹識唔識遊水？

流浪動物希望搵到安全天橋底避雨

罷工

閃到醒咗，訓唔撚翻

聽日返半日，本身都早放
Hold到聽朝咪唔洗返囉

就嚟閃盲了

只想瞓覺

印象中，冇幾多次黑雨係喺朝早返工時間出
就算出都好，通常都唔會好長，都係要預佢隨時會取消

想學嘢 有無人教下

黑雨你估打風咩，雨帶過左就無架啦

珠江口以西好似有補充

閃到頭痛

咪撚玩啦好冇

13年5月嗰次都只係去到9點幾...

係，清晨又嚟一穫

２００８年６月７日的暴雨（附圖）
＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊
受到一道活躍的低壓槽影響，本港今日(6月7日)有大雨及狂風雷暴。早上雨勢最大，天文台在八時至九時錄得145.5毫米雨量，是自有記錄以來一小時的最高紀錄。今日自凌晨至下午六時，天文台共錄得304.8毫米雨量，是六月份單日最高雨量的第5位。

本港今日廣泛地區錄得約200毫米雨量，而大嶼山和市區則超過300毫米。有關本港今日雨量分佈情況（至下午六時為止），可參考圖一。

預料影響華南沿岸地區的低壓槽會開始減弱，香港的雨勢亦會逐漸減弱，未來數天日間部分時間有陽光，及有幾陣驟雨。有關最新的天氣預測，請參閱天文台的網頁:
(本港地區天氣預報) 及
(七天天氣預報)。

直至今日（六月七日）下午六時正為止，天文台發出各類警告的生效時間綜合如下：

雷暴警告：
6月7日上午3時55分至下午2時
6月7日下午2時40分至現時仍然生效

黃色暴雨警告信號：
6月7日上午5時15分至上午5時55分
6月7日上午11時30分至下午1時30分

紅色暴雨警告信號：
6月7日上午5時55分至上午6時40分
6月7日上午11時至上午11時30分

黑色暴雨警告信號：
6月7日上午6時40分至上午11時

山泥傾瀉警告：
6月7日上午1時10分至現時仍然生效

完

２００８年６月７日（星期六）
香港時間１９時３７分

咁就差唔多12年

3點hold到當10點 每個鐘70mm
7個鐘落490mm 香港陸沉未

今年至少無數夠數先出早兩三年紅黑停雨警告

不得不提呢轉都真係幾勁

早幾日又係好撚大雨

好驚比雷劈中閃撚到

出面仲閃過佢

啟德明渠就黎頂唔順

今晚乜都落哂啦

可以點頂唔順 就滿？

ching係條街到淋雨？

各區最高雨量嗰幅

屋企 對住個窗

17年5月24號黑雨停雨警告

This?

啲閃電多到呢

15年嗰次仲搞笑 全日70 mm 雨都冇

好耐冇試過落得咁勁

爭一日就啱啱好12年

係早幾年都試過，浸撚晒成條街
但果時未翻新，不過翻新完唔見得能力有提升

幅圖勁到呢

聽日會唔會唔使返工返學

唔使返工返學

想問下呢個係咪暴雨走廊嘅例子

蒲台群島=平行時空

呢場雨至今仍然歷歷在目

謝，今次紅黑雨預測性都高咗，唔再等1個鐘達標先掛

陸沉都要返工

我都唔想返

投黑雨達唔達標

可以當係

好typical既西南季候風配合海陸風效應+地形作用既暴雨，日出之後慢慢轉海風，雨勢會減弱

完場再投

呢幾日啲高溫谷咁耐係時候散下啦

山竹之後 (2018)

暴雨走廊？

我想問大交合嗰雷達喺咪收咗皮

佢個野壞左

大交合啲野好似壞壞地
更新唔到好多都

港九有冇雨?

真係經撚典

停響 0306 之後冇更新

頭先將軍澳個雷好撚恐怖

轟轟

嚇死，又閃又響

好似20日冇痾屎一野痾清嘅感覺

好撚正wo

瞓瞓下醒咗
想問係咪non stop咁行雷閃電

馬交珠澳雷達正常
睇住先

個天閃左下紅色 以為咩爆炸

阻我翻工

見到圖就諗起

真，大爆炸咁

睇雷達仲有啲後勁喎

大聲但未爆炸咁
睇黎我地有啲距離

葵青有冇話預計幾點停雨?

幾點完呀 我想訓覺

有冇機掛到唔使番工

睇個勢似6點都未撚完

馬交同中國台張雷達圖啲色階同單位都唔同香港

九龍呢邊啱啱勁閃同埋勁大聲雷聲
嚇到嗌咗出嚟

馬交雷達show嘅係反射率 大交合係轉咗做降雨率

有得睇好過冇得睇

大家早啲抖，要準時番工

本身訓緊嚇到醒咗

男人老狗行雷嗌乜9

真。黑暴攬炒

渣㗎

馬交雷達見到橙波持續鞭打 有排落

大交合得返個溫度計係正常
其他好似都收收地皮咁

雷達圖牙膏緊

係電木結他

天水圍元朗上水又開始

今次應該同08年6月7嗰次有得揮

港島呢下大聲到

仆街 困在朋友家

好閃，但唔響

hehe

大交合個雷達中間有一忽花左多左條線

個閃電係幾閃

似跪低咗

黃大仙由12點已經又閃又響到仆街
點訓

係咪好耐無見過紫回波

竟然仲有飛機起飛

大交合個雨量圖準唔準
港島冇乜雨？

仲諗住放假去下街
今日之內停唔停到雨呀

想細雨啲

有排落

上 午 2 時 45 分 至 3 時 45 分 ， 本 港 各 區 均 有 閃 電 記
錄 。 各 區 錄 得 雨 量 如 下 ：

黃 大 仙 80 至 105 毫 米 ，
觀 塘 54 至 105 毫 米 ，
沙 田 55 至 95 毫 米 ，
西 貢 29 至 93 毫 米 ，
葵 青 58 至 90 毫 米 ，
九 龍 城 72 至 88 毫 米 ，
荃 灣 9 至 76 毫 米 ，
深 水 埗 56 至 74 毫 米 ，
油 尖 旺 0 至 69 毫 米 ，
元 朗 5 至 56 毫 米 ，
東 區 18 至 51 毫 米 ，
大 埔 0 至 49 毫 米 ，
北 區 5 至 41 毫 米 ，
中 西 區 12 至 40 毫 米 ，
灣 仔 25 至 35 毫 米 ，

天文台雷達係唔係死咗

又聽返雷聲了

105

唔出奇，可能本身已經喺runway等takeoff，紅閃只影響停機坪嘅機，跑道上嘅唔受影響

105係咩玩法
利申體驗緊

8-9區黑雨達標

九東黑雨達標

三分鐘前果兩下

又學到野

比多啲力啦大佬
睇唔到啟德明渠汎濫唔捨得瞓
差幾呎咋

你個野壞左呀

嘩屌，好L響啊

今日雨量不得了

有冇機會重演彩虹道水浸

Racist!

嗰次大嶼山周圍塌山泥
今次暫時只係做緊抬轎角色

九東閃到變disco

好想睇呀

冇停過演唱會燈光咁

日出先有得訓睇黎 下下都咁響。。

已經disco 成個鐘啦

係咪要揸船出街

黃大仙癲咗

個渠務工程兩年前完咗

將軍澳變左演唱會

mos頭先停左陣
又繼續倒水

問題係而家末完場

閃到唔洗開燈都睇到書

好驚有雲對地 勁大聲嗰啲

今次同08年嗰次有無得揮？

會維持幾耐

黃大仙雲對地中

聽日應該好多地方水浸

屯元天係咪就嚟開始演唱會

嚇死未

冇得瞓
打PUBG 算

CLS 持續鞭打

好想瞓覺，但完全瞓唔到
打雷聲不在話下
間房就算拉哂窗簾都閃到光撚哂

你估會持續到幾時？
家姐聽日好似話要cre

幾時先會發山泥傾瀉警告

開始緊

係咁閃 間唔中勁大聲轟落黎

大交合壞咗

好撚響 想死

大交合死曬
得返個溫度計睇下
啲預報全部收曬皮

屌 我想訓

落咁大雨仲有地方白色

閃電仲有嘢睇嘅

嘈醒左

阻人訓教

3點37分果下最撚大聲

我想訓教呀

對上一次發出黑雨警告為2017年5月24日

原來有咁耐

將軍澳打咗下勁野

屌 啱啱有一下勁撚大聲

呢下都大

古代落狗屎d人點算？

學生哥表示紅雨就得
黑雨其實廢

九龍灣都聽到

暢泳

小牛農莊浸咗未

香 港 天 文 台 在 6 月 6 日 上 午 4 時 15 分 更 新 新 界 北 部
水 浸 特 別 報 告 。

新 界 北 部 ， 尤 其 是 八 鄉 及 錦 田 一 帶 ， 正 受 大 雨 影 響
。 在 過 去 3 小 時 ， 該 區 錄 得 超 過 100 毫 米 雨 量 。

啲雨係大嶼山生出黎

九龍灣+1

有幾何出黑雨

屌行雷行足成粒鐘
觀塘

屌你老母我想訓教啊

冇訓著 要後悔了

有冇試過300毫米

仲要落幾耐？我想瞓覺呀！

+1 閃到痴線

九東係咁行雷

係

重要係黑色停雨警告

狂閃，狂行雷

閃到醒左

+1大聲到

嘈醒左
2點醒完依家又醒
頭先通古斯爆炸咁大聲

黑暴攬炒冇得訓教

馬交開始細雨返啲

睇最新雷達圖
應該開始反cup了

一樣

訓唔翻dllm

九龍東山區兒童表示，水浸吖屌你老母

閃完未 好撚柒辛鳩苦

港島東表示無雨
但閃到仆街
比啲雷聲嘈醒

佢冇咁大聲冇咁密 都仲訓到 應該好近

狂行雷 冇訓過 好撚驚

而且d 雨好似冇細過

屌講起行山
連續三個禮拜都想去行山
連續三次都係紅雨
邪撚到仆街
25/5 30/5 6/6

紅波準備中出大交合

我屌你 你咪撚再行山

小朋友真係會嚇撚死

邊度爆屎渠?

頭先下雷聲好撚大

痴線
極大聲

1點到而加都未訓得著

可唔可以唔好再想行山

聽日下晝時間係咪都仲會有大雨

劈到勁大聲

過曬啦師父
睇下依家幾點啦

Btw 0400個張雷達圖直頭冇埋

想知有冇落冰雹

我想死呀

醒左之後再訓唔翻
雷聲下下都咁大聲

轟撚晒落九龍同將軍澳區

啱啱真係好似大爆炸咁連續3嘢...

好撚驚
好似個天真係唔想我去咁
邊有理由咁撚啱
仆你個街

九東人表示：我只想好好瞓覺

粒紅點喺山頂
是但一間有錢佬屋山泥傾瀉就

你地有無寵物嚇到勁驚？

屌 聽朝仲要考車

表示好撚認同...一瞓著又劈醒

140左右訓左，就到3點醒左到而家

突然間無晒雷聲

-0:45

天意, 唔到你唔信

葵涌無停過

屌你 我間房閃到disco咁

話晒九東都有金大仙區，做乜係咁劈九東

我十二點三搞掂啲就訓 訓到四點幾 閃同響聲咗

愈來愈閃

被雷嘈醒

雷神收咗西環錢

兩隻貓表示未驚過...隻狗驚到pk

求吓你唔好行山
大家想瞓吓姐

支聯辦又出手干預

返工又唔見咁易黑雨

我好想訓覺
但係依家個人已經醒曬

頭先個下雷聲好大真係嚇親我

水浸

好L響

貓大心臟好多。
狗真係得個樣 除咗某啲戰鬥格

港島好撚正常，完全feel唔到黑雨

大交合雷達
0354–>0406–>0430
係咪真係壞左？

架小巴有人

咁落法其實諸埋d 水會唔會已經夠半年用?

其實華南地區有幾何旱災唔夠水用

你肯定香港仔

有小巴被困

屌被雷聲嘈醒

嘩觀塘浸撚到咁

係有少少行雷，不過係平時唔使黃雨都有嘅level

東區掟撚晒狗屎

點解唔一至五落。。。。。。。。。。

一陣深圳會唔會又玩水淹七軍

大雨有見過，但行雷閃到仆街真係第1次見

閃閃閃 痴咗線

係咪我問題 好似有一兩下閃電係橙色

返左工黑雨其實都無得走

住港東海邊嘅應該可以打足成晚飛機

屌你岩岩個雷嚇撚死

3隻其中1隻悠然咁喺窗邊睇雨

你喺邊個位好正常?

觀塘浸到仆街, 有人直播緊

好撚嘈訓唔到

嘈撚到仆街 訓訓下都比雷嘈醒咗兩次........

唔講咁詳細，唔係東區

大西北終於靜返啲

岩岩個下好誇張

返緊工
一陣放工就算停雨都好high (周圍都水浸)

市區閃足幾個鐘

嘩屌
望下出面先

帶定救生艇出去

浸到咁高
求直播link

呢度咩位置？
市局消防局其實有冇橡皮艇？

頭先有下勁到呢 好鬼驚

市區消防局*

我想訓教

天橋落巴士站對出

大西北已光復

恭喜住大西北嘅手足

觀塘道下路嗰度
浸得咁堅既

後面d車仲想行過去

2架DC正傻閪

咁都有直播
辛苦晒

個的士佬送頭
咁都駛入去

真係好耐冇見過

我個人失眠加我隻狗成晚瞓唔到對住我抖大氣

想知聽日朝早有無可能仲落緊

個雷勁過隻窗都震
幾秒前見到間閃電光到到白晒已經心知不妙

擺明食花生

大西北停雨？

屌唔小心笑左 不過我都係 合埋眼
眼都好閃

好撚誇 住九東住咁耐 好少見果個位咁浸法
架小巴仲要衝 水浸車...

聽到消防車聲可能去救人

4:45AM: 發出山泥傾瀉警告

而家先出係咩玩法

終於比水浸完？

有人睇live幫手報緊消防(其實消防局就係後面少少

依家先黎
睇黎俾啲雷劈得好甘下

分分鐘個消防局都浸到痴線...

好撚耐冇試過咁勁 今日算唔算近兩三年最撚勁 訓都冇得訓 比佢嘈醒咗

據聞其中一個指標係 24 小時雨量 175 毫米

喺正迴旋處（水浸）既另一邊
都應該有啲危危乎

個雨區似向西南走緊?

仲有幾耐

得返細雨
入咗藍雨區

大佬 連續幾個鐘100mm 想唔浸都難

屌...比我訓得教未

香港天文台會參照土木工程拓展署的意見，當土木工程拓展署及香港天文台認為持續大雨極有可能引起山泥傾瀉時，天文台便會發出山泥傾瀉警告。這個警告主要針對數目較多而影響廣泛的山泥傾瀉情況。山泥傾瀉警告系統獨立於其他氣象警告，例如強烈季候風信號或熱帶氣旋警告信號、暴雨警告信號、雷暴警告及新界北部水浸特別報告，這些警告可同時生效，但由於惡劣天氣下不會出現結霜，因此此警告不會與霜凍警告同時生效。雖為一個獨立氣象警告，但建基於香港在整理斜坡的技術已使香港的山泥傾瀉的出現減少，一般只可能出現在暴雨警告信號或較高的熱帶氣旋警告生效時，或當香港大部份地區24小時累積雨量達175毫米[1][2]，並會帶來山泥傾瀉的危險，才會因應情況與土木工程拓展署商議後發出。

天文台表示，山泥傾瀉警告主要於4月至10月這段降雨量大的時期發出，並提醒市民特別留言掛有山泥傾瀉警告牌的地方發生山泥傾瀉的機會比較高[3]

好似就完

港島南或成最大贏家

大交合256雷達仲精彩
0348–>0436
中間冇曬

唔知叫唔叫驚但每響一下就睥住隻窗

而家行嚟行去揾緊喺邊度響

但對面線好似無浸

聽日又要準時返工

都出唔到車
要靠步兵去救

More

大西北聽到雀仔叫

救緊個呀婆

好得意

好得意眼仔水汪汪

雷聲少左但仲係咁閃緊

九東好似開始雷聲細左但仲狂閃

好似差唔多

唔比我訓唔緊要
可唔可以捱到8點
等我唔洗番工

唔好癲啦
想陸沉咩

難啲

東涌機場嗰邊 又有新黃波向東嚟緊

捱到6點得唔得

準備返工揮手

睇死佢唔會解話
平時網上一笑佢唔準就即刻介意到寫幾篇天氣隨筆

係咪就停雨？ 我個邊開始冇咁閃

啱啱嗰一下

零晨都咁多人痴撚線，有咩特別事

唔好ff可以到6點啦
快啲趁依家去瞓
朝早準時起身返工啦

又閃又響 訓唔到

消防終於到

上 午 3 時 45 分 至 4 時 45 分 ， 本 港 各 區 均 有 閃 電 記
錄 。 各 區 錄 得 雨 量 如 下 ：

觀 塘 82 至 139 毫 米 ，
西 貢 33 至 129 毫 米 ，
黃 大 仙 28 至 101 毫 米 ，
東 區 55 至 97 毫 米 ，
沙 田 55 至 92 毫 米 ，
九 龍 城 81 至 92 毫 米 ，
葵 青 51 至 87 毫 米 ，
荃 灣 41 至 83 毫 米 ，
大 埔 4 至 80 毫 米 ，
油 尖 旺 63 至 77 毫 米 ，
灣 仔 63 至 74 毫 米 ，
深 水 埗 64 至 74 毫 米

好似細雨左 係咪準備完啦

仲要好似唔係觀塘既

睇個勢似
開始細

痴撚線139
好似兩個鐘都破百

睇黎呢位ching星期六唔洗番工

水浸都係黃雨.jpg

被唔洗返工點睇
同埋我本身好憎落雨

我嗰邊突然乜都停哂

大把人星期六要返工

139 係咪破左紀錄。。

好乖

可唔可以停陣雨比我返工

為咗自己放假搞鳩人哋
咁唔想返嚟咪罷工囉

好得意 好想摸

準備下一波

20130522 150mm

又有1波黃波岩岩略過澳門

咁搞法8點前都落唔到wo

交合2008年個次時雨量145.5今次油尖旺時雨量最大只係63-77

嘈到醒左

直播個到有條友狂講係到影冇用
不如過對面幫手
好煩

徽罰最撚藍嘅觀塘區

我未訓不過間唔中轟一聲都好難訓到

我隻狗驚到腳都震埋

緊係趕直播果個走 佢想邀功

on9 仔

落雨係我搞出黎
係咁既話我都想喎
話搞就搞

馬交暴雨警告原來無分level

條友自己又唔過去

why no slp

岩岩飛完的番歸

好似狗嚟，Q仔一講狗冇用佢就開始鬧Q仔，之前仲有傾有講

啲雨堵路 死暴徒

我都憎..
但更憎落狗屎都要番工

落雨咋喎 懲罰到啲咩

又有一巨響

世界未日咁

但佢有policy 9月開始分，20黃50紅80黑

黑暴攬炒

好似今年準備分返黃紅黑 不過黃雨20mm就達標 黑雨要80mm

啲藍絲廢老落唔到街飲茶

澳門50就停工停課停市

唔係浸撚曬咩

等啲廢佬行兩步就跣一次都好

係呀，黃鬆過香港，黑僅過香港，不過都合理既，始終佢地方細

Prefer 行雷劈死佢地多啲
利申 觀塘柚

觀塘道嗰條隧道浸到冇咗

星期五唔洗訓

聽講因為觀塘啲磚比政府痴晒膠水，狗屋出面嗰段直頭鋪晒水泥，結果今日成條觀塘道水浸

報應

MeToo 但我個選區係黃

slp la on9

支持手足Q仔直播

ok good night

住左成世仔都冇見過咁
最衰黨鐵站唔係地下 如果唔係就開心囉

要記得黑雨前九龍係無雨咁濟 都追到荃灣沙田

全日閃咗30000thx

其實成五點係街到係做咩

食花生

Karma

飲啤酒
btw 指揮官我笑撚到仆街

好耐未試過落雨落到咁

上位啦

觀塘指揮官

頭先話影閃電，catgirl女神一call馬去睇Q仔就即刻影到水浸

我都係

凱晴

叫人幫手但自己企喺度唔郁

的士rb

條肥仔煩撚到閪咁…成日叫人幫手自己又on99咁企喺度

睇pin

通常出現山泥case就會發出

好想打柒條肥鳩 言談間feel到佢好似有少少問題

鳩up下

誇張到偉業街開源道d 磚都係

對住渠蓋尖叫嗌救命

勁好笑 吹奏Q仔

我嗰個係姨姨

渠蓋真心好笑

澳門仲有一舊嚟緊

第幾分鐘 想睇

Btw 總指揮笑到我

交合個雷達整返好

搵到啦

天文台在上午5時40分發出紅色暴雨警告信號取代黑色暴雨警告信號。

On99啱啱比佢嘈撚醒咗 而家又冇行雷
然後又訓唔返

我唔想返工啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊

邊度

apm 個邊

依家拉番去 -1：33：00 左右

天文台正仆街

7點準備黃

估撚到啦大交合

天文台

嘩，救命呀

個渠蓋會唔會飛出黎架笑死

好訓多兩個鐘補補眠準備返工啦

雷達仲有抽係馬交黎緊

個降雨量多過70毫米都紅雨 真係屌佢老母

係囉78mm

返工啦大家

聽聲好似大雨番

大西北停雨，到港島嚟料

游水返工啦

起身返工啦

事實係真係細雨咗好多，而家主要係藍綠色雨區。

西南季候風既暴雨鍾意喺凌晨出現係有原因，因為夜晚陸地比海洋凍，所以沿岸地區會有陸地吹向海洋既風，同西南季候風撞埋一齊之後爆雨區出黎。

雨區發展咗幾個小時之後，大氣環境既能量消耗得七七八八，加上日間係海洋凍過陸地，變咗沿岸地區吹海風，做唔到兩股相反氣流撞埋一齊既效果，自然就會收水。

每次暴雨都係凌晨發生，唔係大交合玩鳩大家，係嗰天特登設計到咁，要怪就怪嗰天。

去出面啲post share俾大家

上午4時45分至5時45分本港各區均有閃電記錄。各區錄得雨量如下

中西區 8 至 37 mm
東區 38 至 72 mm
葵青 7 至 11 mm
離島區 2 至 32 mm
北區 1 至 11 mm
西貢 12 至 79 mm
沙田 4 至 10 mm
南區 27 至 57 mm
大埔 4 至 19 mm
荃灣 3 至 12 mm
屯門 2 至 9 mm
灣仔 32 至 40 mm
元朗 0 至 6 mm
油尖旺 17 至 21 mm
深水埗 7 至 8 mm
九龍城 7 至 23 mm
黃大仙 7 至 15 mm
觀塘 22 至 56 mm

出面啲人係咪都屌
又會話人係天文台打手㗎喇

唉。。俾雷聲嘈咗成晚無得瞓，點知又要返工，都好難唔躁嘅 都係搵樣嘢屌下發洩

學到野

今日係咪全日都會落雨

我屋企隻倉鼠都嚇到震

黃雨

Probably not

10點令11點有冇機會局部落

一起身就知道出過黑雨

屌早幾年去蒲台島燈塔嗰個高地露營，夜晚無啦啦黃雨，重要前一刻熱到仆街個個除晒衫，之後落勁大雨啲水入晒嚟，凍到痴撚線

出面啲人唔理架

工已返